<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>2</id>
<timestamp_x>1209908611</timestamp_x>
<date_create>1149864087</date_create>
<created_by>5</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>1</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Управление списками элементов</name>
<sort>200</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<h5>Формы отчетов</h5>

<p>Формы отчетов обычно выводятся при выборе какого-либо пункта в дереве-меню области доступа к функциям, содержанию и структуре. Формы отчетов показывают подробную (обычно - наиболее важную) информацию об отображаемых элементах. Например, выбрав пункт <b>Баннеры</b> в разделе <b>Реклама</b>, пользователь получает полный отчет об имеющихся в системе баннерах:</p>

<p><img src="cid:resources/res22/QtdE1.banners_sm.png" height="310" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" width="500" border="0"/></p>
<p>Формы отчетов имеют следующие общие элементы.</p>

<h4><a name="filters"></a>Фильтр</h4>

<p>Фильтр - своего рода средство поиска данных, предназначенное для отбора информации, отображаемой в таблицах форм. Введя критерии поиска (отбора) в фильтр, можно найти и показать не все, а только требуемые данные (обычно - записи базы данных).</p>

<p>Типичный фильтр системы выглядит так:</p>
<img src="cid:resources/res22/EOV0X.adm_filter.png" border="0"/> 
<p>Кнопка <b>Показать фильтр </b>отображает фильтр и все критерии поиска. Нажатие кнопки <b>Свернуть фильтр </b>скрывает его, оставляя видимой лишь панель управления фильтра. Нажав кнопку <b>Дополнительно</b>, можно выбрать, какие поля фильтра следует показать, а какие - скрыть.</p>

<p>Если справа от поля фильтра находится знак вопроса (<b>?</b>), такое поле позволяет использовать сложные условия поиска.</p>

<h4><a name="tables"></a>Таблица элементов</h4>

<p>Таблица - основное средство группировки и отображения информации в системе. Несмотря на свое разнообразие, многие таблицы имеют схожие поля.</p>

<h6>Колонка флажков</h6>

<p>Колонка флажков позволяет выбрать один или более элементов для выполнения над ними каких-либо действий. Установка флажка в заголовке таблицы приводит к выбору всех элементов таблицы.</p>
<img src="cid:resources/res22/jSRJY.chechbox_column.png" border="0"/> 
<p>Действия над отмеченными элементами производятся путем выбора требуемой команды в панели действий, расположенной ниже таблицы:</p>

<p><img src="cid:resources/res22/BhrJS.action_bar.png" border="0"/></p>

<P>Обратите особое внимание на команду <B>Быстрое редактирование</B>. С ее помощью можно изменить наиболее важные и часто используемые свойства одновременно всех отмеченных элементов, отображаемых в таблице. Что наиболее важно, это дает возможность правки свойств элементов, не покидая текущей формы отчета (то есть, без переключения в форму редактирования).</P>

<P>Например, находясь в форме <B>Каталог книг: Информационные блоки</B>, можно отметить для быстрой правки инфоблоки <B>Книги</B>, <b>Авторы</b>, <b>Рецензии</b>:</P>

<P><IMG src="cid:resources/res22/mSbpP.iblock_list_edit.png" width="608" height="235" border=0></P>

<P>После нажатия на кнопку <B>Быстрое редактирование</B>, отображаемые в отчете и доступные для изменения значения станут отображаться как поля ввода:</P>

<P><IMG src="cid:resources/res22/HhYYa.iblock_list_change.png" width="407" height="163" border=0></P>

<P>Отредактировав параметры элементов, нажмите кнопку <B>Сохранить</B> для внесения изменений.</P>

<h6>Меню действий</h6>

<p>Колонка <b><a name="act_menu"></a>Меню действий </b>( <img src="cid:resources/res22/owoLp.admin_col_menu.png" height="26" width="26" align="absMiddle" border="0"/> ) содержит кнопки <img src="cid:resources/res22/uquKW.admin_col_btn_action.png" align="absMiddle" border="0"/>, нажатие на которые приводит к появлению контекстного меню, в котором можно выбрать желаемое действие, допустимое над элементом таблицы. Например, элементы таблицы формы <b>Каталог: Информационные блоки</b> предполагают такие действия:</p>

<P><IMG src="cid:resources/res22/3YrnP.iblock_list_edit1.png" border="0" width="393" height="154" /></P>


<h5><a name="form_settings"></a>Настройка формы отчетов</h5>

<p>Кнопка <b><img src="cid:resources/res22/O2NMe.context_panel_settings.png" height="28" width="85"/></b>, расположенная на контекстной панели формы отчетов, выводит диалоговое окно, позволяющее выбрать колонки, которые требуется отобразить в таблице отчета данной формы, а также задать некоторые параметры таблицы, применяемые по умолчанию (поле и направление сортировки и т.п.).</p>


<p>По умолчанию настройки каждой отдельной формы сохраняются для текущего авторизованного пользователя. Установка флажка в поле <b>Установить данные настройки по умолчанию для всех пользователей</b> позволяет применить выбранные параметры формы для всех зарегистрированных пользователей.</p>

<p>Для применения выбранных настроек нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Для возврата к настройкам формы по умолчанию нажмите <b>Сбросить</b>.</p>


]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>