<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1277</id>
<timestamp_x>1210073809</timestamp_x>
<date_create>1209546132</date_create>
<created_by>6104</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>1</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Управление из публичного раздела</name>
<sort>10</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Начиная с версии 7.0.0 продукта, расширены возможности управления содержанием и настройками сайта прямо из публичной части. Все настроечные формы и диалоги подгружаются в публичной части, и нет необходимости переходить в панель управления для выполнения действий.</p>

<p>Для управления информацией, представленной на страницах сайта, служит административная панель, подключаемая вверху страницы после авторизации пользователя в системе.</p>


<img height="125" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res2/dDZNf.admin_panel_sm.png" width="500" border="0" />

<p>Набор команд на административной панели зависит от содержимого рабочей области страницы, а также уровня прав доступа текущего пользователя (для пользователей, не имеющих права доступа к управлению сайтом, административная панель отображаться не будет). Мы будем рассматривать полнофункциональный состав панели, доступный пользователю с правами администратора.</p>

<p>Административная панель поддерживает 4 режима работы системы. Из них три  - это режимы работы публичного раздела сайта, а четвертый - это переход в административную панель:</p>

<ul>
   <li>Режим <b>Просмотра</b> служит для просмотра страниц сайта, также позволяет выполнять типовые операции по сайту. </li>
   <li>Режим <b>Редактирования</b> содержит более расширенный набор действий и операций по сайту (управление доступом, работа с документооборотом и др.) Режим предназначен для использования редакторами сайта.</li>
   <li>Режим <b>Разработки</b> также относится к одному из режимов работы публичной части. Режим включает все действия, доступные на закладках <b>Просмотр</b> и <b>Редактирование</b>, и содержит дополнительные возможности (управление компонентами, стилями шаблона сайта, отладочная информация). Режим предназначен для разработчиков.</li>
   <li>По закладке <b>Панель управления</b> пользователь переходит в административный раздел сайта, который предоставляет полный набор возможностей по управлению и настройке сайта.</li>
</ul>
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>