<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>319</id>
<timestamp_x>1209912322</timestamp_x>
<date_create>1159341572</date_create>
<created_by>1837</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>1</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Управление настройками интерфейса</name>
<sort>400</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Пользовательский интерфейс системы <b>&quot;1C-Битрикс: Управление сайтом&quot;</b> не только предлагает уникальные возможности и функциональность, призванные облегчить работу с сайтом, но и позволяет с легкостью настраивать и запоминать их для каждого зарегистрированного пользователя. Для настройки некоторых функций интерфейса &quot;под себя&quot;, откройте форму <b>Настройка интерфейса пользователя</b>: </p>

<p><i>Настройки -&gt; Настройки продукта -&gt; Интерфейс</i></p>


<p>Вкладка <strong>Настройки</strong> позволяет:</p>

<ul>
  <li>сменить тему, используемую для отображения всего интерфейса административной части; </li>

  <li>изменить поведение правой кнопки мыши при нажатии в таблицах отчетов. </li>
</ul>

<p>По умолчанию, нажатие правой кнопки мыши в таблице отчета выводит такое же меню, что и при нажатии кнопки меню действий (<img src="cid:resources/res34/PPaFK.admin_col_btn_action.png" height="20" width="30"/>). Такому поведению соответствует активная опция <b>Разрешить контекстное меню в списках</b>. </p>

<p>Также, вы можете указать системе, что меню действий следует отображать, только если в момент нажатия кнопки мыши также нажата клавиша <i><b>Ctrl</b></i> клавиатуры. Если эта настройка отключена, нажатие правой кнопки в таблицах всегда отображает стандартное контекстное меню браузера.</p>

<p>Раздел <b>Общие настройки</b> позволяет администратору назначить указанные параметры всем зарегистрированным пользователям.</p>

<p>Раздел <b>Удаление настроек</b> позволяет сбросить собственные настройки, а также настройки других пользователей системы.</p>

<h5>Поведение мыши по умолчанию</h5>

<p>По умолчанию, пользовательский интерфейс системы реализует следующие операции в ответ на действия, совершаемые при помощи мыши:</p>

<ul>
  <li><em>левый клик</em> на кнопке меню действий&nbsp;или&nbsp;<em>правый клик</em> на строке таблицы отчета - вывод меню действий;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 
    <p>
      <table>
        <tbody>
          <tr><td><img src="cid:resources/res34/HUvF1.folder_prop.png" width="258" height="246"/></td><td>или&nbsp;</td><td>&nbsp;<img src="cid:resources/res34/yzt5f.folder_prop_context.png" height="211" width="521"/></td></tr>
        </tbody>
      </table>
    </p>
  </li>
</ul>

<ul>
  <li><em><strong>Ctrl</strong></em> <strong>+</strong> <em>правая кнопка</em> - выводит стандартное меню браузера; </li>
</ul>

<p><img src="cid:resources/res34/1Q5ai.browser_menu.png" height="421" width="520"/></p>

<ul>
  <li><em>двойной клик</em> на строке таблицы отчета - открывает сущность, отображаемую в строке, для редактирования; </li>

  <li><strong>Shift<em> </em>+</strong> <em>двойной клик</em> на строке таблицы отчета - открывает сущность для редактирования в новом окне. </li>
</ul>

]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>